<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"  standalone="yes" ?>
<suivicomp>
  <sauvegarde ref="5a98028a3b5e9">
    <ref>5a98028a3b5e9</ref>
    <datesv>2018-03-01</datesv>
  </sauvegarde>
  <etudiant numero="179">
    <nom>OBAID</nom>
    <prenom>Ali</prenom>
    <mel>Ali.OBAID@icof.fr</mel>
    <situation ref="1119">
      <ref>1119</ref>
      <codeType>2</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>1</codeSource>
      <codeCadre>2</codeCadre>
      <libcourt>Stage 1ère année : déploiement informatique</libcourt>
      <descriptif>Fait des images pour des postes spécifique en ayant recours à des logiciels tels que OSCAR et ACRONIS.</descriptif>
      <contexte>Dans un établissement scolarisé, charger de renouveler les postes.</contexte>
      <datedebut>2017-05-18</datedebut>
      <datefin>2017-06-28</datefin>
      <environnement>Salles composé d'un postes principale et parfois d'autres postes travaillant dans le même réseau.</environnement>
      <moyen>Sauvegarde par windows, OSCAR ou ACRONIS et formatage gparted,OSCAR ou gparted</moyen>
      <avisperso>Travail plutôt prenant et doit avoir beaucoup de patience.</avisperso>
      <activitecitee numero="1">
        <idActivite>1</idActivite>
        <commentaireactivite>Application des objectifs du maître de stage.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="5">
        <idActivite>5</idActivite>
        <commentaireactivite>Rédaction des étapes à faire pour remplir le cahier des charges.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="18">
        <idActivite>18</idActivite>
        <commentaireactivite>Problèmes liées à de mauvaises manipulations et résolution par l'intermédiaire de ses propres connaissances ou du maître de stage.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="21">
        <idActivite>21</idActivite>
        <commentaireactivite>Logiciels ou pilotes qui marchent pas. Par exemple ; pas de pilote carte réseau: il faut mettre le bon ; tout dépendra de la marque de ce poste.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="27">
        <idActivite>27</idActivite>
        <commentaireactivite>La mis à jour de Windows Update et téléchargement et installation des logiciels nécessaires dans chacun des postes.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="31">
        <idActivite>31</idActivite>
        <commentaireactivite>Mis en place du domaine de l'établissement pour la connexion des identifiants de ce domaine.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="46">
        <idActivite>46</idActivite>
        <commentaireactivite>Avec Windows Update , sélectionner les mis à jour importantes à installer.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="53">
        <idActivite>53</idActivite>
        <commentaireactivite>Regarder si la bonne version de Windows est installée dans le bon poste.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="56">
        <idActivite>56</idActivite>
        <commentaireactivite>Problème à avancer dans les objectifs du cahier des charges : renseignement sur ordinateur ou demande au maître de stage de l'aide.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="57">
        <idActivite>57</idActivite>
        <commentaireactivite>Etude de logiciel de  déploiement informatique :OSCAR et ACRONIS.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <typologie>
        <codeTypologie>2</codeTypologie>
      </typologie>
    </situation>
    <situation ref="1220">
      <ref>1220</ref>
      <codeType>1</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>2</codeSource>
      <codeCadre>1</codeCadre>
      <libcourt>Stage 2ème année : infrastructure et réseaux</libcourt>
      <descriptif>-Dépannage sur sites et interventions
-Mise en place de l'inventaire du parc informatique
-Cartographie de la mairie : physique et logique
-Travaux Pratiques</descriptif>
      <contexte>Dans la mairie de Vaulx en Velin, il y a le service informatique qui s'occupe de tout les incidents dans la mairie et autour d'elle.</contexte>
      <datedebut>2018-01-08</datedebut>
      <datefin>2018-02-16</datefin>
      <environnement>Baie de brassage, switches HP, routeurs LINKSYS, modems ZYXEL, bornes wifi et câblage en cuivre câble Ethernet, Fibre Optique et postes dans un domaine. </environnement>
      <moyen>Vue des sites par déplacement et communication des périphériques. 
Résolutions des pannes en équipe et avec matériels d'infrastructure. Schématisations avec Microsoft Visio et mise en place de l'inventaire avec Excel. Rédaction des TP avec Word.</moyen>
      <avisperso>Stage instructifs et exemplaires.</avisperso>
      <activitecitee numero="13">
        <idActivite>13</idActivite>
        <commentaireactivite>Rendre compte des activités du projet comme la mis à jour des gestions de configurations de l’organisme, mise en place de bornes wifi et réalisation de plusieurs maquettes.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="14">
        <idActivite>14</idActivite>
        <commentaireactivite>Contribuer à l'évaluation du projet en mettant à jour la gestion des configurations de la mairie et en réalisant des maquettes explicant le mode de fonctionnement de certains switchs hp, routeur et borne wifi.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="15">
        <idActivite>15</idActivite>
        <commentaireactivite>Recenser l'inventaire du parc informatique de la mairie de Vaulx en Velin comme les switchs, les modems, les bornes wifi et les routeurs.
Mise en place d'un document Excel pour répertorié l'inventaire du parc informatique.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="16">
        <idActivite>16</idActivite>
        <commentaireactivite>Aider les utilisateurs en cas de pannes et d'incidents concernant la connexion des réseaux.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="17">
        <idActivite>17</idActivite>
        <commentaireactivite>Exploitation d'ancien fichiers de gestion des configurations dans des fichiers Excel et World et mis à jour.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="18">
        <idActivite>18</idActivite>
        <commentaireactivite>Dépannages et résolution d'incidents avec l'équipe infrastructure réseau.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="24">
        <idActivite>24</idActivite>
        <commentaireactivite>Concevoir une maquette de la mairie de Vaulx en Velin dans le plan physique puis dans le plan logique.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="26">
        <idActivite>26</idActivite>
        <commentaireactivite>Installation et configuration de switchs et de routeurs pour des travaux pratiques.
Communication ou non des postes en fonction des TP réalisés.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="43">
        <idActivite>43</idActivite>
        <commentaireactivite>Rédaction de TP sur la communication dans un VLAN, inter-VLAN et routage inter-VLAN avec toutes les commandes des switchs HP sur des documents Word.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="48">
        <idActivite>48</idActivite>
        <commentaireactivite>Recenser les caractéristiques techniques en mettant en place un tableau Excel et en schématisant une carte physique et une carte logique du réseau de la mairie.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="49">
        <idActivite>49</idActivite>
        <commentaireactivite>Renseigner les éléments sur la configurations de switchs.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="50">
        <idActivite>50</idActivite>
        <commentaireactivite>Suivi des configurations de switchs HP Procurve 2510G-48 et HP V1910-24G et d'un routeur LINKSYS WRT54LG en mettant en place la rédaction d'une documentation des TP réalisés.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="55">
        <idActivite>55</idActivite>
        <commentaireactivite>On est averti grâce à un helpdesk et un site de messagerie commun à la mairie???</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="57">
        <idActivite>57</idActivite>
        <commentaireactivite>Se documenter à propos du fonctionnement des switchs HP et des routeurs.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <typologie>
        <codeTypologie>1</codeTypologie>
      </typologie>
      <typologie>
        <codeTypologie>2</codeTypologie>
      </typologie>
      <typologie>
        <codeTypologie>3</codeTypologie>
      </typologie>
    </situation>
  </etudiant>
</suivicomp>
