<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"  standalone="yes" ?>
<suivicomp>
  <sauvegarde ref="5048bfc6e73cd">
    <ref>5048bfc6e73cd</ref>
    <datesv>2012-09-06</datesv>
  </sauvegarde>
  <etudiant numero="5">
    <nom>Didi</nom>
    <prenom>Mehdi</prenom>
    <mel>mehdi.didi@icof.fr</mel>
    <situation ref="9">
      <ref>9</ref>
      <codeType>1</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>1</codeSource>
      <codeCadre>2</codeCadre>
      <libcourt>Automatisation sous Access</libcourt>
      <descriptif>En stage chez CHD Expert Europe, l'activité que j'ai réalisée permet de pouvoir lancer des requêtes enregistrées afin de pouvoir traiter les données de la base automatiquement.</descriptif>
      <contexte>Automatiser une base de données avec des requêtes automatiques sous Access</contexte>
      <datedebut>2012-06-04</datedebut>
      <datefin>2012-07-06</datefin>
      <environnement>Windows Server 2008 R2</environnement>
      <moyen>Access</moyen>
      <avisperso></avisperso>
      <activitecitee numero="17">
        <idActivite>17</idActivite>
        <commentaireactivite>Dans cette activité j'ai mis en oeuvre la compétence &quot;Analyser les indicateurs de qualité du service&quot;, durant mon stage j'ai réalisé le maintien d'un service de mise à jour d'une base de données.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="36">
        <idActivite>36</idActivite>
        <commentaireactivite>Dans cette activité j'ai mis en oeuvre la compétence &quot;Manipuler les données liées à la solution applicative à travers un langage de requête&quot;, j'ai exécuter des requêtes automatique sur une base de données sous Access avec une liaison par con</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="41">
        <idActivite>41</idActivite>
        <commentaireactivite>Dans cette activité j'ai mis en oeuvre la compétence &quot;Elaborer et réaliser des tests unitaires&quot;, j'ai réaliser des test sous Access (Mise à jour, suppression, sélection) sur une base de données avec une liaison par connecteur ODBC</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <typologie>
        <codeTypologie>3</codeTypologie>
      </typologie>
    </situation>
    <situation ref="27">
      <ref>27</ref>
      <codeType>1</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>1</codeSource>
      <codeCadre>2</codeCadre>
      <libcourt>Mise à jour d'une base de données</libcourt>
      <descriptif>En stage chez CHD Expert Europe, l'activité que j'ai réalisée était de mettre à jour la base de données commerciale de l'entreprise.</descriptif>
      <contexte>Mettre à jour la base de données commerciale</contexte>
      <datedebut>2012-06-04</datedebut>
      <datefin>2012-07-06</datefin>
      <environnement>DELL</environnement>
      <moyen></moyen>
      <avisperso></avisperso>
      <activitecitee numero="17">
        <idActivite>17</idActivite>
        <commentaireactivite>Compétence : Analyser les indicateurs de qualité du service
Maintien d'un service de mise à jour d'une base de données</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="27">
        <idActivite>27</idActivite>
        <commentaireactivite>Compétence : Mettre en œuvre une procédure de remplacement ou de migration
Mise à jour d'une base de données, avec une normalisation postale à travers un logiciel adapté (Télé Mission Data +)</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="36">
        <idActivite>36</idActivite>
        <commentaireactivite>Compétence : Programmer des éléments de la solution applicative dans le langage d'un SGBD
Mise à jour d'une base de données à travers une IHM (FeedFind)</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="46">
        <idActivite>46</idActivite>
        <commentaireactivite>Compétence : Élaborer et réaliser des tests d'intégration et de non régression de la solution mise à jour
Recherche d'information sur la qualité, la pertinence, la fiabilités des données de la base</commentaireactivite>
      </activitecitee>
    </situation>
    <situation ref="36">
      <ref>36</ref>
      <codeType>1</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>1</codeSource>
      <codeCadre>2</codeCadre>
      <libcourt>Conception/adaptation d'une base de données</libcourt>
      <descriptif>En stage chez CHD Expert Europe, l'activité que j'ai réalisée était de comparer deux bases de données pour en faire une unique.</descriptif>
      <contexte>Comparaison de plusieurs bases de données afin de pouvoir créer une base unique avec une seule table</contexte>
      <datedebut>2012-06-04</datedebut>
      <datefin>2012-07-06</datefin>
      <environnement>DELL</environnement>
      <moyen></moyen>
      <avisperso></avisperso>
      <activitecitee numero="13">
        <idActivite>13</idActivite>
        <commentaireactivite>Compétence : Rendre compte de son activité
Comparaison de plusieurs bases de données (Matching), afin de pouvoir créer une base unique avec les données les plus importantes, avec le logiciel Omikron AdressCenter.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="36">
        <idActivite>36</idActivite>
        <commentaireactivite>Compétence : Implémenter le schéma de données dans un SGBD
Création d'une base unique avec plusieurs bases de données pour les Pages Jaunes grâce au Matching.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
    </situation>
    <situation ref="42">
      <ref>42</ref>
      <codeType>1</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>1</codeSource>
      <codeCadre>2</codeCadre>
      <libcourt>Documentation technique</libcourt>
      <descriptif>En stage chez CHD Expert Europe, réalisation d'une documentation sur une application</descriptif>
      <contexte>Réalisation d'une documentation technique sur une application pour la normalisation postale</contexte>
      <datedebut>2012-06-04</datedebut>
      <datefin>2012-07-06</datefin>
      <environnement>DELL</environnement>
      <moyen></moyen>
      <avisperso></avisperso>
      <activitecitee numero="42">
        <idActivite>42</idActivite>
        <commentaireactivite></commentaireactivite>
      </activitecitee>
    </situation>
  </etudiant>
</suivicomp>
