<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"  standalone="yes" ?>
<suivicomp>
  <sauvegarde ref="57694499ba8e9">
    <ref>57694499ba8e9</ref>
    <datesv>2016-06-21</datesv>
  </sauvegarde>
  <etudiant numero="143">
    <nom>DEMORAND</nom>
    <prenom>Thibaud</prenom>
    <mel>thibaud.demorand@icof.fr</mel>
    <situation ref="864">
      <ref>864</ref>
      <codeType>1</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>1</codeSource>
      <codeCadre>2</codeCadre>
      <libcourt>Programmation en c# de variateurs</libcourt>
      <descriptif>J'ai créé un programme en c# pour des clients d'une entreprise, ce programme permet d'enregistrer des données et de les utiliser ensuite pour faire fonctionner des machines. Ce travail étant complexe une petite description de l'activité ne permet pas </descriptif>
      <contexte>J'ai travaillé en casi-autonomie. Mon maitre de stage m'a expliqué un peu les différentes contraintes que doit posséder le programme (un très grand nombre de contraintes) et j'ai fini intégralement le programme le 21 Juin (j'ai testé le programme sur </contexte>
      <datedebut>2016-05-17</datedebut>
      <datefin>2016-06-21</datefin>
      <environnement>Programmation industriel avec de l'automatisme </environnement>
      <moyen>J'ai travaillé avec mon ordinateur sur Visual studio 2013</moyen>
      <avisperso>Expérience extrêmement enrichissante, ce programme m'a fais a de très très nombreuses fois repousser mes limites en programmation. Cette mission je n'aurai jamais mais alors vraiment jamais pensé pouvoir la réaliser </avisperso>
      <activitecitee numero="7">
        <idActivite>7</idActivite>
        <commentaireactivite>J'ai fais des tests une multitude de fois jusqu'à ce que mon programme soit totalement fini, j'ai tester toutes les combinaisons possibles dans ce programme et le programme est maintenant fonctionnel. Par exemple l'utilisateur doit rentrer une multitu</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="8">
        <idActivite>8</idActivite>
        <commentaireactivite>Les utilisateurs du service sont une entreprise cliente du nom de Texinov' et plus précisement ce sont quelques employés qui rentrent les données, ils ne peuvent pas faire d'erreur puisque tous les cas de bug ont été reglés</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="9">
        <idActivite>9</idActivite>
        <commentaireactivite>J'ai fait un arbre avec les différentes possibilités qui sont très nombreuses afin de les régler toutes, cette activité fut très longue et tous les cas de bug sont corrigés</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="13">
        <idActivite>13</idActivite>
        <commentaireactivite>Mon maitre de stage m'a donné autant de temps que je voulais, j'ai au début réfléchis au contexte dans lequel j'étais pour voir a peu près tous les besoins du programme, j'ai ensuite créer le programme en commentant au maximum le code, j'ai d'abord </commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="22">
        <idActivite>22</idActivite>
        <commentaireactivite>Au début mon maitre de stage voulait juste pouvoir programmer les 7 barres et je lui ai proposé de faire un datagridview regroupant tous les variateurs ayant été programmé afin d'améliorer la visibilité j'ai joué sur les couleurs pour différencier les u</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="34">
        <idActivite>34</idActivite>
        <commentaireactivite>Il fallait que j'utilise visual studio et que je code en c#, j'ai du utiliser gimp pour l'aspect graphique du formulaire (le logo de l'entreprise cliente en png ou d'autres image), j'ai utilisé excel pour gérer l'importation des données, mon maître</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="35">
        <idActivite>35</idActivite>
        <commentaireactivite>Lorsque l'on démarre le programme on arrive sur une page avec 10 boutons, j'y ai pensé dès le début, il y a 7 boutons qui sont les 7 barres et le 8ème bouton charge un datagridview regroupant toutes les données de tous les variateurs. Le 9ème bouton ser</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <typologie>
        <codeTypologie>1</codeTypologie>
      </typologie>
    </situation>
  </etudiant>
</suivicomp>
